覺唔覺自駕遊對駕駛者其實係好大壓力?

洗錢去旅行自己仲要做埋司機
會唔會有點ON9

洗錢去旅行仲要迫公共交通工具
又要計住時間班次
會唔會有點戇鳩？

你呢d叫窮遊
真係有錢就請埋司機啦

覺，唔熟路，行錯/耐會畀人鬧
又要搵位泊車，又要買保險，入油，煩多幾樣

但隨身物品，拖鞋泳衣，shopping完既野都可以放車
想玩/行/影相，想玩就停，唔怕日曬雨淋

外國揸車根本就充滿樂趣
唔享受咪包車/搭車囉
如果係無車牌既人咁講=葡萄撚

鐘意駕駛的人會好享受
但每次見到靚景只可睇實前面
當你叫其他人睇時....佢地訓曬....

我每次泰國一定租車揸
對於香港冇車既我黎講
泰國又係右軚，車平油平泊車又唔駛錢咁掣，當地人渣車又斯文d
咁都唔趁機會練下車真係對唔住自己

同我老豆去先係，行錯路真係會畀佢屌

我習慣包車

依家係講緊去旅行
你係一定唔識路時又要搵路

其實包車都唔係貴你搭的士好多

兩樣都on9
跟團最實際

租車有gps,再唔係有google map
簡單過你搵幾號巴士轉幾號地鐵

停車場又一街都係

完全唔知個難度係邊

我上次去沖繩嘅經驗係個GPS好唔準

你估度度都好似香港交通咁多車又咁快咩
又要拎行李走黎走去

自己一個自駕遊

濟州巴士一個鐘一班

我每次自駕遊都係純粹想揸車
去邊個景點根本唔care

一個鐘一班堅小事

你要下下幾日一班果d無得比

有無巴打自駕過左軚 想知難唔難習慣

跟團先最on9
仲係到懶醒
食咩住邊比人限死晒
想自己去第二度食咩，就等於比兩餐錢食一餐，又係on9
除左同屋企人去真係諗唔到咩原因要跟團

首先樓主有無車牌先？
同埋有無試過自駕遊？
無就唔洗討論

想自駕
但雪櫃牌
唔想出意外

唔熟路，你揸唔揸車都會行錯路架啦，會鬧你既唔會因你改為行錯地鐵出口就唔鬧你
旅遊保係咪都買，唔知關揸車咩事，車保就一定全保，車行會幫你搞好晒手續，haihaihai到尾就得，唔知有咩咁煩
同埋泊車同入油講真有幾複雜

拖住個篋係月台追車，miss左班車等成粒鐘，又唔見話好大壓力

補鐘囉，你唔補鐘你成世都走唔出雪櫃

但冇車
補完耐冇揸又唔記得

係香港無揸過車但係日本揸過好多次
除左東京煩少少之外覺得好舒服無乜壓力
係泊車唔熟次次都泊得唔好

係香港揸開車就完全唔覺外國泊車煩
租車雪藏牌係令到其他駕駛者好大壓力
重dup頭搖又尾擺騎線逆線乜膠嘢都出晒嚟

外國自駕遊先叫揸車 唔洗拖行李 時間又多左 大把位泊 路又易行 1d都唔難揸
香港根本唔係揸車 係繁忙既時間條路根本就係路軌 每條線都要跟足先到目的地
利申 每日揸十粒鐘 巳經當自己渣緊火車

之前係意大利第一日有啲感覺奇怪
出路口成日想入錯線

揸車揸到第二日就無問題

反而拎車成日走左去右邊

香港唔揸開車既好快習慣
揸開就難講d

同屋企人ok
同fd見到班大帝多多抱怨就火都黎

係香港學兩個鐘, 基本上可以鬼佬地方渣車

到而家都唔敢係左軚地區自駕

Same, 日本，秦國，馬拉都有租車
繁支，簡支，泡菜唔敢

呢D咪叫被迫深度遊囉
冇牌嘅兒登仔醉愛追車

日本一定自駕，方便好多
同埋渣得舒服

開得呢d po肯定無車牌

正解

你唔撚明白揸部好玩既車去旅行

明明有D景玩30mins 就走得，為了等巴士就要留幾粒鐘，真係夠深度

睇咩地方 日本澳洲加拿大美國西岸 好輕鬆

如果同香港比

未必準果下 先煩

唔難 都係咁揸 行一陣就慣

係打燈果下會開左水撥，返到香港又要適應返

揸開R洲車咪一樣

玩過自駕遊真係返唔到轉頭
個種舒服同自由度真係無得頂

最重要係好多景點無車好唔方便
D巴士又唔到位 有都要可能等個幾鐘先一班

去呢度唔揸車都好大鑊

係街揾路等車去同上車揾路去嘅分別

去英國巨石陣周圍咩撚都冇睇你點等巴士返去

我好鍾意揸車 香港有咩機會比你一條直路踩行油去

限制已經120

然後冇快相嘅地方就

住嘅地方又可以大把可以揀
又多私人空間 喺架車大聲唱歌9up都冇問題
自駕開根本返唔到轉頭

上個禮拜去完蘇格蘭自駕遊，最後一日返屋企嗰陣時一日揸咗12個鐘

鍾意揸車嘅就唔會覺得大壓力，如果本身唔鍾意揸車嘅都係搭車算啦

係得東亞嘅交通先咁發達咋嘛 其他國家嘅大城市以外根本好多時都無得揀
美加眾所周知去到邊都一定係靠車
英國嘅火車……就算有得到你都唔會日日搭 去Manchester搭一次成£300……

跟團可以短時間睇最多地方
不過俾人限死就係真嘅

呢種為去多啲地方而跟團嘅模式係得華人先會受落
去旅行係去hea，唔係返工、唔係鬥去多啲地方、唔係淨係喺門口影相喎
行都未行完就叫人走，有咩癮

外國啲tour都係一日最多兩三個景點，通常未天黑就返酒店

咁跟團係咪真係可以睇得最多地方先

唔係好明你嘅意思
總之華人嗰種跟團方式的確係睇到好多地方，但喺我眼中唔叫旅行

點樣搭到£300

呢個咪已經係跟團嘅好處，唔係個個有時間plan同搵路，好多人都想最短時間睇最多地標名勝

講錯,係來回 不過都已經夠癲

倫敦過去有冇咁貴呀

Off-peak時間就無咁貴，£5X
但英國鐵路價錢係全世界出晒名貴到離晒譜，搭得嗰兩粒鐘就50幾鎊點計都係唔合理
所以我每次出london都係搭coach

如果去到睇兩眼就當去左 咁你岩既 呢個的確係跟團既好處

但對我黎講跟團既係弊多於利
我去旅行最主要係為左享受果種自由自在 大地任我行既感覺
而唔係好似平時係香港咁比人限住哂幾點起身幾點出門口

自己去就算行錯路哂左時間都係一個經歷 而且仲深刻
我到宜家都仲好記得第一次自由行去過邊 住既酒店係咩樣
反而跟團果啲真係唔記得七七八八

只能夠講大家價值觀唔同 冇得拗既
你鍾意點咪點囉 但唔需要話人on9

下? 好撚爽wor

我邊句話你on9

坐果d緊係爽啦
渣果個

咁大壓力返到香港唔好揸車啦

小小事就壓力

申：上兩星期環迴日本東北一個人揸晒

旅行時副駕有責任教主駕揸去邊邊轉邊個路口

攰死

設計行程嗰陣時唔好俾自己揸多過三個鐘

你老豆好熟路?又知你行錯

唔同人有唔同玩法者

咁我住響架車度會唔會更on 9

識睇GPS就知啦

的人逼巴士，落雨冇地方避又如何

咁行錯都係架車行姐，又唔會嘥腳骨力有乜所謂

認真一問 泰國斯文定日本斯文啲

嘥patpat力

日本未試過，但日本自駕一定好撚貴
泰國平好多

其實日本自駕都唔算貴

城市地方 咪攪 但鄉下地方 自駕 可以減省做功課搵車 等車不確定性既壓力

唔自駕遊就真係大壓力啦
你自己慢慢搭車啦

日本揸車好舒服，無mug人會boot你，有導航就得，好多時google導航仲好過車內導航

好期待黎緊沖繩既手波86之旅
中快相都唔洗驚

見到靚景我會停車慢慢影

係大陸自駕過兩次
其實唔難
唔使一日就習慣

考完牌之後無係香港揸過車
之前去tasmania揸得好爽
條路無咩車 泊位又大 揸得好舒服

舊年先玩完自駕四川環線, 成都出發, 317去到德格, 接318回成都
除左係成都市內, 人車爭路比較吃力, 去到郊區地方渣得好舒服
臨尾仲玩埋高爾寺山舊路, 全程單線碎石路, 渣架SUV真係好正

你垃圾就垃圾啦 自駕遊不知幾撚爽
沖繩自駕仲撚爽 周圍都有位泊
睇地圖咪用Google map囉 屌 自己諗下辦法解決啦

好撚正

鐘意揸車既係完全唔會介意
至於你話咩行錯路俾人話果啲只係你啲朋友太仆街建議可以絕交

玩左幾多日

6D5N

鍾意揸車直頭享受添啦
香港一起步唔夠30秒又一個燈位，點夠係外國高速公路度飛咁爽

出入曼谷小心黑警屈 $

morning call, 夾你去買 d 唔 arm 用野